【支那「先進」喎】天水圍共享單車違泊嚴重 地政充公23架Gobee bike

【19:50】運輸署至今共收到50多宗有關自助單車租賃服務的查詢／投訴，主要涉及營辦商Gobee.bike利用公共單車泊位作商業用途，以及其單車長期佔用公共單車泊位或在公眾地方違例停泊。政府部門會按一貫程序處理單車違泊問題。不論是傳統非自助模式租賃的單車、自助模式租賃的單車、抑或是私人擁有的單車，在有需要時相關部門會採取聯合行動，清理一些嚴重違例放置單車的黑點。

【18:50】今年內共有3間共享單車公司登陸本港，除4月營運的GoBee Bike外，現時營運的還有Hoba Bike及oBike，至於第4間的Ketch'Up Bike亦即於今年內營運！今年6月25日，另一家共享單車Hoba Bike加入戰團，首批約100架單車於將軍澳區投入服務。 至本月15日，來自新加坡的Obike登陸香港，首階段將在東涌、元朗、馬鞍山及屯門推出1000輛單車，期望年底有3000輛單車提供服務。
【18:21更新】對於地政總署充公涉違法泊於官地的20多架Gobee.bike共享單車，Gobee.bike行政總裁及創辦人Raphael Cohen回應時強調，公司一直與本港政府部門及相關團體共同努力以改善公司的服務質素，以及讓公司的運作能全面符合香港的法例。Gobee.bike作為本港第一間提供共享單車服務的公司，一直都很重視如何確保單車合適地停泊，包括在每分區有同事主動巡邏、管理及監察共享單車的情況，確保單車停泊妥當以及沒有跌到地上，另外公司亦已在公司手機App提醒用家如何能合適地停泊單車。Raphael稱公司希望港人能繼續支持Gobee.bike這種綠色共享科技，因這有助紓緩市區的交通擠塞甚至氣候暖化，令香港環境變得更健康。
【16：55更新】更新動新聞
共享單車引入本港後，違泊問題越來越嚴重，地政總署近日引用《土地(雜項條文)條例》向在天水圍區違泊的單車貼出充公警告，今日採取行動，在天龍路、天葵路及天瑞路充公了合共29架單車，當中有23架為共享單車，而且全部屬於Gobee.Bike。
地政總署日前總共在天水圍的違泊單車黑點，向79輛單車貼上充公警告，今早10時許聯同食環署、民政事務處、警方及區議員一起進行清理行動，食環署外判工人將涉及違泊的單車逐一搬上環保斗貨車充公。
區議員李月民稱，地政總署執法的街道都是區內違泊單車的黑點，違泊的單車差不多佔用了約8成路面，由於現場附近接近民居，又有幼兒中心，嚴重影響街坊出入。他認為，問題在於政府對共享單車服務沒有明確指引，營辦商亦不處理使用者違泊問題。他表示，曾聯絡過共享單車營辦商，但對方一直沒有回覆。
對於發出79封警告，但只充公29架單車，李月民指因地政總署所引用的《土地(雜項條文)條例》經已過時，所以成效不大。根據條例，當局只能在警告發出後第三日才能採取充公行動，有空間給予違泊的單車移走。李月民認為，警方可用《簡易治罪》條例即時將違泊單車拖走，但警方回覆他時卻指滅罪才是警方首要工作。李月民又稱，解決共享單車違泊問題，營辦商有責任尋找解決方法，包括可硬性規定使用者需要停泊在認可的地方，否則營辦商會一直收取使用者租金，增加阻嚇性。
街坊林伯稱，引入共享單車服務是好事，但用家使用完後應有公德心將單車泊好，因為區內多老人家及小朋友，亂泊單車容易令他們出入時絆倒。
共享單車服務GOBEE BIKE四月中首次由投資推廣署「促進」引入香港，使用者租車前需要先付按金，之後便可利用手機程式租車，但服務推出後，除了出現嚴重違泊的問題外，更有共享單車遭惡意損壞、掉落城門河及扣錯錢事件，而沙田區議會更曾大比數通過動議，要求政府針對共享單車違泊問題嚴正執法。
運輸及房屋局最新數字顯示，截至2016年12月，全港公眾單車泊位共約57700個，當中約37000個由運輸署管理，其餘則由房屋署、康樂及文化事務署和食物環境衞生署（食環署）提供。運輸署透過顧問研究，建議在九個新市鎮290個地點增加共約7000個單車泊位，預計當中約1000個可於2018年前陸續完成。
政府去年亦加強打擊違例停泊單車，全年進行了623次行動，較前年328次增加近倍，行動中沒收了8887輛單車，當中以沙田區最多，達1846輛，其次是北區（1812輛）及元朗（1165輛）。

深圳支那豬：周街泊先係「先進」，泊係指定唔阻人既地方叫「落後」

生番地區冇拆走你已經算好

對付小販, 係咪小販擺檔3日唔走, 先會有行動

正如小販
唔搵人睇檔, 隨街擺,
好似之前d 良心店咁, 顧客自己放低錢
唔通就可以四圍擺檔做生意咩

uber 都係啦, 無現金交易
只係用另一方法比錢

如果街邊小販好似單車咁, 用另外一套方法收錢, 係咪就可以隨處擺賣

話共享單車正確既人究竟乜野道理

若果架車壞既, 解唔到鎖, 無燈
只係一部流動垃圾

咁政府拍賣賣返出黎之後部車屬於買果條友
但佢拎出街又可能比人揸走？

5蚊半粒鐘太貴